他們上了誰的當？

他們上了誰的當？

二零一六年二月旺角民變案三名被告終於被判處監禁：盧建民七年，梁天琦六年，黃家駒三年半。刑期之重，倍於五十年前英國殖民政府之判處暴動者；而當年暴動規模之大，手段之狠，百倍於旺角民變。鄭月娥政府以法律作獨裁利器，已是昭昭若揭。

而鄭月娥更得意洋洋，連日藉三子之獄痛斥民主運動，還以母愛粉飾其詞：「我身為人母，也希望年輕人求公義，但求公義仍須守法。近年有人鼓吹違法達義、公民抗命等，貽誤後生，應好好反省。」她顯然有意把張公帽掇在李公頭上。

旺角民變挑動者是誰，撲朔迷離，但絕對不是民主派。當時號召市民聚集旺角者，除了梁天琦的本土民主前線，至少還有一個勇武前線。熱血公民的傀儡領袖黃洋達也有在網上指揮：「現場朋友，靈活走動，該散就散！」他們是所謂本土或港獨派，其祖師是熱血公民教主黃毓民，以及勇武城邦國師陳雲。

鄭月娥把黃、陳鼓吹的「勇武」、「革命」行為，歸咎備受本土派攻訐的民主運動者，當然不是無心之失。黃、陳本來就是中共愛將，所以，每有警民衝突，都不會在場逞其勇武，行其革命。

現在，梁天琦、盧建民等入獄，也許還不知道是上了誰人的當。鄭月娥一臉慈母神情，兩眼左右閃爍，舉手指着民主派。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
電死人 (曾志豪)

下一則
下一則
廢物利用 (尊子)